覺唔覺得廣東話歌係歌詞上屌打其他國家嘅歌詞

廣東話歌好多時用詞好優美，啱音得黎又同歌中意思吻合唔會詞不達意，更加唔會畫蛇添足，相對其他國家例如歐美、泡菜國。

囍帖街-階磚不會拒絕磨蝕 窗花不可幽禁落霞

七百年後-漆黑的星體花葉樹木無從留下 你會在流淚嗎

沒有人-原來是我妄想裡的 那點綠洲

會

Woh 朱古力好好味道
Woh 雲呢嗱好好味道
Woh 兩種溝埋仲好味道
Woh 真係真係好好味道
好味……好味道
食軟雪糕 雪糕 雪糕
食軟雪糕 雪糕 雪糕
食軟雪糕 雪糕 雪糕

雖然兩者都係歌 但係廣東歌愈黎愈重詞
歐美歌近年連melody 都冇咁著重 最緊要係個vibe

青花瓷

d電音聽到有d悶 一開始Havana個d都ok

宜家係唔係都電音真係開始悶

排名有分先後喎Ching

講出來唔笑果下好野

認真post黎

因為中文既修辭手法比較簡單清晰易明 睇落舒服
洋文簡單到比喻擬人咁樣 唔係無 但係唔係咁易融入到落歌曲入面

利申 9up

我想講 啱啱打留咗

其他歌歌詞好多部分只係不停重覆

會唔會係你唔明其他國家既語言？

用啲廢嘅做例子

會唔會我明曬先咁講

詞正又點，聽歌首先都要隻曲好聽先吸引到外國人留意
香港啲歌根本唔撚洗錢落去隻曲到，細節位又唔注重，好多時真係靠堆詞救首歌

我沒有為你傷春悲秋不配有憾事
你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事

就咁講林夕有部份詞充滿佛教思想 如果譯左做其他文
就算譯得幾好都唔會明白歌中既奧妙

我意思係聽慣廣東話，自然更加理解廣東話歌

所以契丹支那滿洲狗學唔到！

我自己覺得歌最緊要係曲 曲唔好聽首詞幾好都冇用